骆冰：对丈夫山高水深的情义

　　排名第三
　　容貌：★ ★ ★ ★
　　武功：★ ★ 
　　智商：★ ★ ★ ★
　　情商：★ ★
　　贤惠指数：★ ★ ★ ★
　　攻击力：★ ★ ★ ★
　　文泰来和骆冰一对，最让人艳羡。
　　一个是绝顶英雄、气势不凡、豪迈的大哥，另一个是千娇百媚、笑靥迎人、冰清玉洁的小妹，两人之间有巨大的反差，但正好互补，最能恩爱体贴，天长地久。
　　余鱼同是看走眼了，他以为美女最好配年少书生，却不知英雄美人，才是天设地造一对。
　　类似文泰来骆冰一对，还有一个例子，便是《雪山飞狐》中的胡一刀夫妇。
　　英雄气短，儿女情长。文泰来英雄失落一段，豪情难抑，但还是顾念娇妻的一片苦心，委屈求全，躲在地窖中避祸。此处最见患难夫妻的真情。
　　章进和骆冰、文泰来之间的深厚情谊，也很感人。
　　文泰来被擒之后，骆冰一见到模样丑怪的章进，如见亲人，忍不住热泪涌出，真是凄苦委屈和无助到了极点。
　　黄河边上，红花会群雄一齐杀到，终于救出了文泰来。
　　骆冰见到文泰来，哭着说不出话来。两人在车中忘了一切，沉浸在劫后重逢的巨大快乐中，读之让人怦然心动。如此美满的夫妻，余鱼同要插上脚，实是太不应该了。
　　同在囚车中，余鱼同听见骆冰的声音，大喜过望，骆冰却除了丈夫的声音外别的都不放在心上，此一鲜明对比，真可以羞杀余鱼同了。
　　文泰来和骆冰的情义，真是有可观之处。骆冰只是为了不让自己的丈夫闷着，为一句玩笑话，就孤身犯险盗回玉瓶以搏丈夫一笑，读之真是感人之极。
　　十大贤妻排行榜中，骆冰排名第三。